港三大電訊商都用華為 保安局斥千五萬採購中興通訊系統

華為創辦人女兒、CFO孟晚舟，涉違美國對伊朗制裁令，於加拿大被捕，越來越多個國家也因為擔心國家安全或被竊取各種機密，開始封殺中興和華為參與 5G 網絡建設。中興和華為過去積極在全球擴展業務，其電訊及通訊設備在香港獲廣泛應用，例如本港其中三家電訊商，包括香港電訊（經營CSL品牌）、3香港及中國移動，近年同樣有用華為電訊設備，甚至準備合作鋪設 5G網絡。此外，保安局曾經在四年前採購中興流動通訊系統。

香港電訊上月公布，計劃在沙中綫內提供5G服務，並將與華為合作在港鐵沙中綫建設香港首個全光纖流動網絡基建。此外，香港電訊旗下CSL品牌早在2015年記者會上宣布，使用華為基站技術提升4G LTE 速度。

香港首富李嘉誠旗下流動電訊品牌 3香港，去年宣布會陸續採用華為技術，提升網絡容量及覆蓋，為 5G 網絡準備。

保安局四年前採購中興流動通訊系統

至於中國國企中國移動旗下的中移動香港，與華為同樣緊密合作。今年10月，中移動香港與華為共同宣布，聯合在香港建設5G網絡，前年4月，中移動發新聞稿，提及利用華為設備、技術，建設4.5G流動網絡。

《立場》翻查政府採購紀錄，暫未見華為曾參與政府採購，但發現中興通訊在2014年10月曾成投得一份保安局合約，為保安局供應一套流動通訊系統，合約涉及1500萬港元。

今年4月，美國當局宣布即時禁止美國企業向中興通訊銷售通訊設備零部件。通訊事務管理局辦公室接受立法會議員質詢時披露，四家固定網絡營辦商及兩家流動網絡營辦商分別採用由中興通訊提供的部分網絡設備和部分電訊設備。

至於如果美國當局對其他中資電訊設備供應商採取類似制裁措施時，對本港營辦商發展第五代（即5G）流動通訊服務會有何影響，商務及經濟發展局接受議員質詢時指出，美國當局尚沒有公布會對其他中資電訊設備供應商實施貿易限制或採取其他制裁措施，現階段難以評估有關限制或措施對香港第五代（5G）流動服務發展的影響，特區政府會密切留意事態發展。

用5G又點
未又係得128kbps

兩間都出事

港共全力課金玩中國式5G, 同中國一齊自成一角，共享中國人榮耀

5G vs 有中國特色嘅5G

iPhone 要分二個ver...